[耶穌的決擇] 你係左膠,會選擇感化土耳其總統, 定係攻土耳其殺總統救細路

「若她成為烈士 屍身將被國旗包裹」 土耳其總統埃爾多安嚇壞6歲女孩被批

土耳其總統埃爾多安上周六出席執政黨正義與發展黨的地方大會，宣傳派兵攻打敘利亞邊境地區的庫爾德民兵組織，期間把一名6歲女孩叫上台，摟著不知所措地哭泣的她說，如果她成為烈士，她的屍體將會被國旗包著，其言論在網上被批評不恰當。

埃爾多安近日多番出席公開場合，遊說國人支持攻打敍利亞的庫爾德武裝份子，期間他在人群中發現了一名身著軍裝式迷彩服的6歲女童，她僵硬地敬禮。這女童遂被抱到台上，女孩因為緊張焦慮而哭泣。

埃爾多安在台上摟著女孩，並吻了她雙頰，對群眾說，「她口袋裡的是土耳其國旗」，「如果天意讓她成為烈士，她的屍體將會被這國旗裹住」，埃爾多安再說，「她已準備好面對這一切，是嗎？」

有關片段在網上廣傳，埃爾多安的烈士言論，在社交媒體上受批評，認為對一個孩子講這番話並不合適，並有借兒童宣傳之嫌。有網民在Twitter表示，「天啊，我感到震驚，他會對自己的孫兒說這樣的話嗎？」

不過當地主流媒體卻沒有一點質疑聲，大多報紙刊登了埃爾多安摟著女孩的照片，有大字標題寫道「她準備好面對一切」，亦有指埃爾多安正安慰女孩。

用愛與和平穿透坦克

入歐盟

開間公司發戰爭財。再演講宣揚愛與和平